<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Erste Schritte on AirlineSim Handbuch</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/</link><description>Recent content in Erste Schritte on AirlineSim Handbuch</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><atom:link href="https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Einführung</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/introduction/</guid><description>&lt;h1 id="die-erste-airline">
 Die erste Airline
 &lt;a class="anchor" href="#die-erste-airline">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Ihr seid neu bei AirlineSim und möchtet wissen, wie ihr am besten durchstartet? Dann seid ihr hier genau richtig!&lt;/p>
&lt;p>Dieses Tutorial begleitet euch auf den ersten Schritten im Spiel - von der Gründung eures neuen Unternehmens und dem Aufbau der Flotte bis hin zur Konfiguration der Flugzeugkabinen und Flugpläne.&lt;/p>
&lt;p>Bereit, loszulegen? Dann auf zur Firmengründung!&lt;/p></description></item><item><title>Firmengründung</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/company-setup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/company-setup/</guid><description>&lt;h1 id="firmengründung">
 Firmengründung
 &lt;a class="anchor" href="#firmengr%c3%bcndung">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;h2 id="planung-der-unternehmensstruktur">
 Planung der Unternehmensstruktur
 &lt;a class="anchor" href="#planung-der-unternehmensstruktur">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Nach der Erstellung eures AirlineSim-Kontos und der Auswahl einer Spielwelt kann es zunächst hilfreich sein, die Struktur eures Unternehmens zu planen - insbesondere wenn der Server &lt;a href="https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/initial-public-offerings/">Börsengänge (IPOs)&lt;/a> unterstützt.&lt;/p>
&lt;p>Zwar kann die erste Holding bereits für den regulären Flugbetrieb verwendet werden, für einen Börsengang eignet sie sich jedoch nicht. Möchtet ihr mit eurer Firma an die Börse gehen, müsst ihr zuerst ein Tochterunternehmen gründen.&lt;/p></description></item><item><title>Immediate Delivery Programm</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/immediate-delivery-program/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/immediate-delivery-program/</guid><description>&lt;h1 id="immediate-delivery-programm">
 Immediate Delivery Programm
 &lt;a class="anchor" href="#immediate-delivery-programm">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Vielleicht ist euch nach der Gründung eures Unternehmens bereits die neue Nachricht in eurem Postfach aufgefallen. Immer wenn ihr einen Betrieb in einer neuen Spielwelt erstellt, heißt euch die Aircraft Trade and Leasing Organization (ATO) zum Immediate Delivery Programm (IDP) willkommen.&lt;/p>
&lt;p>Das IDP ist dazu gedacht, euer neues Unternehmen für den Wettbewerb fit zu machen und erlaubt es euch, neue Flugzeuge zu leasen, ohne Lieferzeiten abzuwarten! Die einzige Voraussetzung ist, dass eure Ausgaben für Leasing-Kautionen im Rahmen der 10 Millionen AS$ Startkapital bleiben.&lt;/p></description></item><item><title>Aufbau der Flotte</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/building-your-fleet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/building-your-fleet/</guid><description>&lt;h1 id="aufbau-der-flotte">
 Aufbau der Flotte
 &lt;a class="anchor" href="#aufbau-der-flotte">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Um eure Airline startklar zu machen, schauen wir uns nun an, wie ihr eure ersten Flugzeuge leasen oder kaufen könnt. Aufgrund der großen Auswahl an verfügbaren Maschinen solltet ihr euch zunächst überlegen, welcher Flugzeugtyp am besten zu eurem Betrieb passt!&lt;/p>
&lt;h2 id="auswahl-der-flugzeugtypen">
 Auswahl der Flugzeugtypen
 &lt;a class="anchor" href="#auswahl-der-flugzeugtypen">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="plane.jpg" alt="Ein Airbus A350 XWB" title="Ein Airbus A350 XWB"/>&lt;/p>
&lt;p>Zunächst kann es hilfreich sein, über die geplanten Zielflughäfen eurer Airline nachzudenken. Mit ein paar möglichen Routen im Hinterkopf solltet ihr euch bereits ein besseres Bild von eurer zukünftigen Flotte machen können.&lt;/p></description></item><item><title>Erstellung von Routen</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/creating-routes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/creating-routes/</guid><description>&lt;h1 id="erstellung-von-routen">
 Erstellung von Routen
 &lt;a class="anchor" href="#erstellung-von-routen">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Nun, da ihr euer erstes Flugzeug erworben habt, können wir mit der Planung der Flugrouten beginnen! Nach den vorigen Schritten habt ihr vielleicht schon eine grobe Idee, wo es hingehen soll, daher widmen wir uns jetzt den Details.&lt;/p>
&lt;h2 id="suche-nach-flughafeninformationen">
 Suche nach Flughafeninformationen
 &lt;a class="anchor" href="#suche-nach-flughafeninformationen">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="flughafen_02.PNG" alt="Flughafen-Details" title="Flughafen-Details"/>&lt;/p>
&lt;p>Wenn ihr euch für einen bestimmten Flughafen interessiert, könnt ihr nach ihm suchen, indem ihr dessen Namen oder IATA-Code in die Suchleiste am oberen Bildschirmrand eingebt. Auf der Informationsseite des Flughafens findet ihr viele Details, zunächst konzentrieren wir uns aber nur auf den Abschnitt “Informationen&amp;quot;.&lt;/p></description></item><item><title>Personalverwaltung</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/hiring-staff/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/hiring-staff/</guid><description>&lt;h1 id="personalverwaltung">
 Personalverwaltung
 &lt;a class="anchor" href="#personalverwaltung">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Eure Routenplanung steht? Dann können wir uns jetzt dem Personal zuwenden!&lt;/p>
&lt;h2 id="einstellung-von-piloten">
 Einstellung von Piloten
 &lt;a class="anchor" href="#einstellung-von-piloten">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Ein Flugzeug braucht Piloten, um zu fliegen, also sollten diese zuerst eingestellt oder ausgebildet werden. Einige Besatzungsmitglieder werden zwar bereits standardmäßig hinzugefügt, wenn ihr Piloten aber manuell einstellen möchtet, zeigen wir euch hier, wie das geht.&lt;/p>
&lt;p>Wählt dafür im Management-Tab das Untermenü “Crew Management”. Auf der linken Seite seht ihr eine Liste der beschäftigten und benötigten Piloten, gruppiert nach Flugzeugkategorie. Da eure Piloten nicht den ganzen Tag arbeiten können, ist die Anzahl der benötigten Piloten höher als tatsächlich für einen Flug erforderlich. Wenn das Flugzeug beispielsweise 20 Stunden pro Tag fliegt, benötigt ihr drei Crews, um es zu betreiben, und eine vierte Besatzung, um Piloten im Krankheitsfall oder im Urlaub zu ersetzen.&lt;/p></description></item><item><title>Serviceprofile</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/service-profiles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/service-profiles/</guid><description>&lt;h1 id="festlegung-von-serviceprofilen">
 Festlegung von Serviceprofilen
 &lt;a class="anchor" href="#festlegung-von-serviceprofilen">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;h2 id="kekse-oder-kaviar">
 Kekse oder Kaviar?
 &lt;a class="anchor" href="#kekse-oder-kaviar">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Erinnert ihr euch noch an die Zeit, als auf jedem Flug kostenlose Getränke und eine Zeitung angeboten wurden? Das kostete die Airlines zwar nicht viel, aber Passagiere wussten den Service zu schätzen.&lt;/p>
&lt;p>Auch unsere virtuellen Fluggäste wollen verwöhnt werden! Zum Glück ist ein guter Bordservice - Getränke, Mahlzeiten, Zeitungen usw. - nicht so teuer, und die höhere Bewertung ist es auf jeden Fall wert.&lt;/p></description></item><item><title>Kabinenkonfiguration</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/cabin-configuration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/cabin-configuration/</guid><description>&lt;h1 id="kabinenkonfiguration">
 Kabinenkonfiguration
 &lt;a class="anchor" href="#kabinenkonfiguration">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Bevor ihr euch in die Lüfte schwingt, müssen wir euer Flugzeug noch mit einer Kabine ausstatten und die Sitzanordnung konfigurieren - unabhängig davon, ob ihr neue oder gebrauchte Maschinen besitzt.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint info">
 &lt;strong>Info&lt;/strong>&lt;br>
Dieser Schritt entfällt, wenn ihr ein Frachtflugzeug betreiben wollt, denn in all euren neuen Flugzeugen ist bereits eine Standardkonfiguration installiert (wenn auch nicht die beste).
&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="verwendung-des-kabineneditors">
 Verwendung des Kabineneditors
 &lt;a class="anchor" href="#verwendung-des-kabineneditors">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Im Untermenü “Kabinenkonfigurationen” des Commercial-Tabs findet ihr eine Übersicht eurer bisher erstellten Konfigurationen sowie die Möglichkeit, eine neue zu erstellen. Gebt hierfür einfach im Menü auf der rechten Seite einen Namen ein, wählt den Flugzeugtyp, für den die Kabine gestaltet werden soll, und klickt auf “Neue Konfiguration anlegen”.&lt;/p></description></item><item><title>Kabinen- und Crew-Zuweisung</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/assigning-cabin-and-crew/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/assigning-cabin-and-crew/</guid><description>&lt;h1 id="kabinen--und-crew-zuweisung">
 Kabinen- und Crew-Zuweisung
 &lt;a class="anchor" href="#kabinen--und-crew-zuweisung">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Nachdem ihr die Kabinen eingerichtet habt und eure Crew eingestellt wurde, könnt ihr diese nun eurem Flugzeug zuweisen.&lt;/p>
&lt;p>Geht hierfür zum Operations-Tab, klickt auf “Flottenverwaltung” und wählt die Flotte aus, die das gewünschte Flugzeug enthält. Im Moment ist das wahrscheinlich die Standardflotte, zu der alle gekauften und geleasten Flugzeuge hinzugefügt werden.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="flotte_03.PNG" alt="Sitzplätze und Besatzung zuweisen" title="Sitzplätze und Besatzung zuweisen"/>&lt;/p>
&lt;p>Wählt nun das betreffende Flugzeug aus, indem ihr die kleine Box links davon anklickt. Dadurch erhaltet ihr Zugriff auf das Menü “Aktionen”, in dem ihr Kabine und Besatzung festlegen könnt. Eine Kabinenkonfiguration kann mehreren Flugzeugen der gleichen Modellvariante gleichzeitig zugewiesen werden. Auch hier gilt wieder eine Ausnahme für Frachtmaschinen.&lt;/p></description></item><item><title>Wartung</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/maintenance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/maintenance/</guid><description>&lt;h1 id="wartung">
 Wartung
 &lt;a class="anchor" href="#wartung">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;h2 id="wartung-buchen">
 Wartung buchen
 &lt;a class="anchor" href="#wartung-buchen">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Ihr habt ein Flugzeug und die erste Routenplanung, Service, Personal sowie die Kabinenkonfiguration stehen auch - Zeit abzuheben? Noch nicht ganz, denn ihr braucht noch einen Wartungsanbieter! Ohne Reparaturen wird euer Flugzeug nicht sehr lange fliegen&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="wartung_03.PNG" alt="Auswahl eines Wartungspartners" title="Auswahl eines Wartungspartners"/>&lt;/p>
&lt;p>Im Menü “Wartung” (Operations-Tab) habt ihr die Möglichkeit, eine Firma mit der Wartung eures Flugzeugs zu beauftragen. Jede der Optionen hat bestimmte Vor- und Nachteile, da die Anbieter in Bezug auf Preis, Qualität und Geschwindigkeit der Wartung unterschiedlich abschneiden.&lt;/p></description></item><item><title>Flugplanung</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/scheduling-flights/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/scheduling-flights/</guid><description>&lt;h1 id="flugplanung">
 Flugplanung
 &lt;a class="anchor" href="#flugplanung">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Nach der Auswahl eines Wartungsunternehmens ist es nun endlich an der Zeit, euer Flugzeug in Betrieb zu nehmen! Je nach eurem Standort, den Zielen eurer Airline und der vorhandenen Konkurrenz kann das recht einfach oder etwas kompliziert sein.&lt;/p>
&lt;p>In diesem Guide geht es vor allem darum, einen einfachen Flugplan zu erstellen, aber viele der fortgeschritteneren Konzepte sollten nach dem Lesen weitgehend selbstverständlich sein.&lt;/p>
&lt;h2 id="vorbereitung-des-flugplans">
 Vorbereitung des Flugplans
 &lt;a class="anchor" href="#vorbereitung-des-flugplans">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Bevor wir loslegen, solltet ihr euch überlegen, wie ihr euren Flugplan einrichten wollt. Schauen wir, was es zu beachten gibt!&lt;/p></description></item><item><title>Herzlichen Glückwunsch!</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/congratulations/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/beginners-guide/congratulations/</guid><description>&lt;h1 id="herzlichen-glückwunsch">
 Herzlichen Glückwunsch!
 &lt;a class="anchor" href="#herzlichen-gl%c3%bcckwunsch">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Hiermit habt ihr das Tutorial erfolgreich abgeschlossen! Mit eurer neuen Airline seid ihr nun in der Lage, euch den täglichen Herausforderungen des Luftfahrtgeschäfts zu stellen. Experimentiert dabei ruhig mit verschiedenen Ideen und Geschäftsansätzen! Wenn ihr weitere Hilfe braucht, schaut euch gerne mal die folgenden Abschnitte des Handbuchs an oder besucht unseren &lt;a href="https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/about/support/">Support-Artikel&lt;/a>. Viel Spaß beim Spielen!&lt;/p></description></item></channel></rss>