<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Allianzen und Interlining on AirlineSim Handbuch</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/alliances-and-interlining/</link><description>Recent content in Allianzen und Interlining on AirlineSim Handbuch</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><atom:link href="https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/alliances-and-interlining/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Allianzen</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/alliances-and-interlining/alliances/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/alliances-and-interlining/alliances/</guid><description>&lt;h1 id="allianzen">
 Allianzen
 &lt;a class="anchor" href="#allianzen">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Ihr möchtet im Spiel Verbindungen zu anderen Mitgliedern der Community aufbauen, wisst aber nicht genau wie? Dann kommt vielleicht eine Allianz für euch infrage. Was es damit auf sich hat, fragt ihr euch?&lt;/p>
&lt;p>Allianzen sind geschäftliche Kooperationsvereinbarungen zwischen einer Reihe von Unternehmen. Sie verleihen dem Spiel einen Hauch von Realität und bieten euch eine großartige Möglichkeit, AirlineSim zusammen mit anderen zu genießen. Die Ziele einer Allianz, ihre Mitgliedschaftskriterien und andere Formalitäten werden von ihren Mitgliedern intern festgelegt.&lt;/p></description></item><item><title>Interlining</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/alliances-and-interlining/interlining/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/alliances-and-interlining/interlining/</guid><description>&lt;h1 id="interlining">
 Interlining
 &lt;a class="anchor" href="#interlining">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Eine weitere Möglichkeit euch mit anderen zu vernetzen ist das Interlining. Hierbei geht es um Vereinbarungen zwischen Airlines in Bezug auf Passagiertransfers, insbesondere die Möglichkeit für Passagiere, zwischen Flügen umzusteigen, die von Fluggesellschaften mit Interlining-Vereinbarungen durchgeführt werden.&lt;/p>
&lt;p>In der Realität ist dies eine ziemlich komplizierte Angelegenheit, aber in AirlineSim wird ein vereinfachtes Modell verwendet.&lt;/p>
&lt;h2 id="einrichtung-von-interlining-abkommen">
 Einrichtung von Interlining-Abkommen
 &lt;a class="anchor" href="#einrichtung-von-interlining-abkommen">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Damit Passagiere zwischen Flügen von zwei verschiedenen Airlines umsteigen können, muss ein Interlining-Abkommen abgeschlossen werden. Diese Verträge umfassen derzeit das gesamte Streckennetz der beteiligten Fluggesellschaften, es gibt also keine Einschränkungen hinsichtlich bestimmter Flughäfen oder Strecken.&lt;/p></description></item></channel></rss>