<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Flottenverwaltung on AirlineSim Handbuch</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/fleet/</link><description>Recent content in Flottenverwaltung on AirlineSim Handbuch</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><atom:link href="https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/fleet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wartungskategorien</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/fleet/maintenance-categories/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/fleet/maintenance-categories/</guid><description>&lt;h1 id="wartungskategorien">
 Wartungskategorien
 &lt;a class="anchor" href="#wartungskategorien">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Jeder Flugzeugtyp in AirlineSim hat eine eigene Wartungskategorie, die angibt, mit welchen anderen Modellen er zusammen gewartet werden kann, z.B. ein Airbus A318 mit einem A319, A320 oder A321. Flugzeuge der gleichen Kategorie haben aufgrund technischer Ähnlichkeiten oft auch ähnliche Anforderungen in Bezug auf die Wartung. Welcher Kategorie ein Flugzeug angehört, könnt ihr überprüfen, indem ihr einen Blick auf dessen Datenblatt werft (Abschnitt “Technische Daten”).&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="wartung_02.PNG" alt="Überprüfen der Wartungskategorie" title="Überprüfen der Wartungskategorie"/>&lt;/p></description></item><item><title>Treibstoffverbrauch</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/fleet/fuel-consumption/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/fleet/fuel-consumption/</guid><description>&lt;h1 id="treibstoffverbrauch">
 Treibstoffverbrauch
 &lt;a class="anchor" href="#treibstoffverbrauch">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Treibstoff ist nicht billig. Jeder Dollar, den ihr für Treibstoff bezahlt, verringert euren Gewinn, daher ist es wichtig, das richtige Flugzeug für die richtige Route auszuwählen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="treibstoffpreise_01.PNG" alt="Preisdiagramm für Treibstoff (Menü “Märkte &amp;amp; Börsen”)" title="Preisdiagramm für Treibstoff"/>&lt;/p>
&lt;p>Im Spiel sind die beiden wichtigsten Faktoren für den Treibstoffverbrauch der Treibstoff pro Flug und der Treibstoff pro Kilometer.&lt;/p>
&lt;p>Der Treibstoff pro Flug (oder pro Zyklus) wird für das Rollen / Taxiing, den Start, den Aufstieg auf Reiseflughöhe und die Landung verbraucht. Der Treibstoff pro Kilometer deckt die Strecke zwischen den Flughäfen ab, solange diese kürzer ist als die Mindestreichweite des Flugzeugs. Weiter zu fliegen bedeutet, mehr Treibstoff zu transportieren (und zu verbrauchen) und weniger Passagiere zu befördern.&lt;/p></description></item></channel></rss>