<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Finanzen on AirlineSim Handbuch</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/</link><description>Recent content in Finanzen on AirlineSim Handbuch</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><atom:link href="https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ladefaktoren</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/load-factors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/load-factors/</guid><description>&lt;h1 id="ladefaktoren">
 Ladefaktoren
 &lt;a class="anchor" href="#ladefaktoren">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Ein Flugzeug, das halb leer fliegt, verliert Geld. Achtet also darauf, eure Flugzeuge so voll wie möglich zu halten. Wenn ihr nicht genug Nutzlast habt, braucht ihr ein weiteres Flugzeug, das Gewinn macht, um die Verluste auszugleichen. Das bedeutet jedoch, dass ihr Geld in zwei Flugzeuge investieren müsst und das Nettoergebnis trotzdem gleich Null ist.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint info">
&lt;p>&lt;strong>Beispiel&lt;/strong>&lt;br>
Nehmen wir an, ihr habt ein Flugzeug mit 100 Sitzplätzen und der Punkt, ab dem ihr die Kosten decken könnt, liegt bei etwa 70%. Das bedeutet, dass ihr mit 70 Passagieren gerade so überleben könnt, mit 80 Passagieren 10% Gewinn erzielt, mit 90 Passagieren 20% und mit einem vollbesetzten Flugzeug 30%.&lt;/p></description></item><item><title>Ticketpreise</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/ticket-prices/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/ticket-prices/</guid><description>&lt;h1 id="ticketpreise">
 Ticketpreise
 &lt;a class="anchor" href="#ticketpreise">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;h2 id="wie-viel-zahlen-passagiere">
 Wie viel zahlen Passagiere?
 &lt;a class="anchor" href="#wie-viel-zahlen-passagiere">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Die Antwort hierauf ist eigentlich recht einfach: Seid ihr die einzige Airline in der Region, werden Passagiere viel Geld bezahlen, um eure Flüge zu buchen. Gefallen wird ihnen das vielleicht nicht, zahlen werden sie aber trotzdem. Da ihr aber wahrscheinlich selten die einzig verfügbare Airline seid, sind hier ein paar Faustregeln, die euch bei der Wahl der Ticketpreise helfen sollen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="preise_01.PNG" alt="Flugpreis-Menü (Commercial-Tab)" title="Flugpreis-Menü (Commercial-Tab)"/>&lt;/p></description></item><item><title>Verleasen und Verkaufen</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/leasing-and-selling/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/leasing-and-selling/</guid><description>&lt;h1 id="verleasen-und-verkaufen">
 Verleasen und Verkaufen
 &lt;a class="anchor" href="#verleasen-und-verkaufen">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Wenn ihr Flugzeuge aus eurem Besitz auf dem Flugzeugmarkt verleasen oder verkaufen möchtet, navigiert einfach zur Flottenverwaltung (Operations-Tab) und klickt auf das kleine Buchsymbol neben dem gewünschten Modell. So könnt ihr euer Flugzeug zum Verkauf oder zum Leasing anbieten.&lt;/p>
&lt;p>In beiden Fällen werden euch die verfügbaren Preisoptionen angezeigt, unter anderem der Startpreis und die Bietfrist. Denkt daran, dass die Einstellungen des Flugzeugs, der Flugplan und die Sitzplätze entfernt werden, sobald ihr das Angebot aktiviert. Einen Überblick eurer angebotenen Maschinen erhaltet ihr unter “Ihre Angebote” auf der Seite “Flugzeugmarkt” (Management-Tab).&lt;/p></description></item><item><title>Börsengänge</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/initial-public-offerings/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/initial-public-offerings/</guid><description>&lt;h1 id="börsengänge-initial-public-offerings">
 Börsengänge (Initial Public Offerings)
 &lt;a class="anchor" href="#b%c3%b6rseng%c3%a4nge-initial-public-offerings">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>In einigen Spielwelten ist es möglich, einen Börsengang (Initial Public Offering / IPO) durchzuführen. Frühestens zwei Wochen nach der Gründung eines Unternehmens könnt ihr eine Notierung an der AirlineSim-Börse beantragen und mit dem öffentlichen Aktienhandel beginnen.&lt;/p>
&lt;h2 id="grundregeln">
 Grundregeln
 &lt;a class="anchor" href="#grundregeln">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Anbei noch ein paar allgemeine Regeln und Tipps zu Börsengängen und -geschäften, die besonders dazu dienen, neue IPOs zu schützen und die Einhaltung der Spielregeln sicherzustellen:&lt;/p></description></item><item><title>Insolvenz und Kredite</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/bankruptcy-and-loans/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/docs/advanced/finances/bankruptcy-and-loans/</guid><description>&lt;h1 id="insolvenz-und-kredite">
 Insolvenz und Kredite
 &lt;a class="anchor" href="#insolvenz-und-kredite">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;h2 id="zahlungsunfähigkeit">
 Zahlungsunfähigkeit
 &lt;a class="anchor" href="#zahlungsunf%c3%a4higkeit">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Zahlungsunfähigkeit oder Insolvenz bedeutet, dass eine natürliche oder juristische Person nicht in der Lage ist, ihre Rechnungen aus eigener Kraft zu bezahlen, d. h. das regelmäßige Einkommen reicht nicht aus, um die laufenden Kosten zu decken. In den meisten Fällen ist auch das Kreditlimit erreicht. Dies führt oft dazu, dass das Unternehmen aufgegeben und die Geschäftstätigkeit eingestellt wird.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint info">
&lt;p>&lt;strong>Info&lt;/strong>&lt;br>
In AirlineSim gibt es keinen Überziehungskredit, aus dem Leasingraten oder Gehälter bezahlt werden können, sodass die Liquidität eures Unternehmens durch den Kontostand bestimmt wird.&lt;/p></description></item></channel></rss>