<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uber AirlineSim on AirlineSim Handbuch</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/</link><description>Recent content in Uber AirlineSim on AirlineSim Handbuch</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bezahlung und Credits</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/payment-credits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/payment-credits/</guid><description>Allgemeines AirlineSim ist ein Pay-to-Play-Spiel, das mit In-Game-Credits funktioniert, die Sie kaufen können.
Wenn Sie eine Holding in einer Spielwelt gegründet haben, wird alle 24 Stunden ein bestimmter Betrag an Credits abgezogen. Wenn Ihr Guthaben negativ wird, können Sie AirlineSim nicht mehr spielen, aber Ihre Fluggesellschaft bleibt bestehen, so dass Sie Ihre Guthaben noch aufladen können. Für ein Probekonto beträgt die Gnadenfrist 7 Tage und für Premium-Konten 28 Tage, bevor Ihre Fluggesellschaften gelöscht werden, nachdem Ihr Guthaben negativ wurde.</description></item><item><title>Spielregeln</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/game-rules/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/game-rules/</guid><description>AirlineSim ist eine strategische Online-Luftfahrt-Wirtschaftssimulation die mit dem Ziel entwickelt wurde, Spielern ein Spielen gegen echte menschliche Gegner zu ermöglichen. Jeder Spieler tut dies dies in seiner Freizeit, um Spaß zu haben und sich mit anderen in einem fairen und freundlichen Wettbewerb zu messen.
Allgemeine Regeln 1 Allgemeines 1.1 Begriffe im Kontext der Spielregeln AirlineSim Webseite - Alle Bereiche der Webseite die auf airlinesim.aero enden. Dies beinhaltet Foren, Spielwelten, private Nachrichten und In-Game Messages.</description></item><item><title>Spielwelten</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/game-worlds/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/game-worlds/</guid><description>Übersicht Du kannst auf so vielen Spielwelten spielen, wie du willst.
Kurzfristige Spielwelten Das sind derzeit Quimby, Otto und Yeager. Sie laufen in der Regel etwa 8-10 Monate und starten dann wieder als neue Spielwelt. Zusätzlich gibt es Wright als unsere historische Spielwelt.
Kurzfristige Spielwelten verbrauchen 4 Credits pro Tag für Ihre erste Holding und 2 Credits pro Tag für jede weitere Holding.
Langfristige Spielwelten Diese Spielwelten laufen kontinuierlich und ohne Enddatum.</description></item><item><title>Exklusive Spielwelten</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/exclusive-game-worlds/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/exclusive-game-worlds/</guid><description>AirlineSim wurde entworfen für die Verwendung mit öffentlichen Spielwelten, aber aufgrund häufiger Nachfragen bieten wir auch individuelle Spielwelten an.
Da das Spiel eigentlich nicht für einen solchen Einsatz konzipiert wurde, ist eine exklusive Spielwelt ist technisch identisch mit einer öffentlichen Spielwelt. Damit verbunden sind auch die gleichen Konfigurationsmöglichkeiten wie auch Einschränkungen und alle Einstellungen werden vom AirlineSim-Support verwaltet.
Was ist eine exklusive Spielwelt? Auf der exklusiven Spielwelt sind standardmäßig maximal 25 Accounts erlaubt, die vom Besitzer angegeben und durch den Support freigeschaltet werden.</description></item><item><title>Support</title><link>https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/support/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://handbook.airlinesim.aero/de/about-airlinesim/support/</guid><description>Es stehen Ihnen verschiedene Kanäle zur Verfügung, falls Sie Hilfe benötigen oder uns Informationen zukommen lassen möchten.
Foren Dies ist der wichtigste Ort für die Kommunikation zwischen den Spielern von AirlineSim. Stöbern Sie in den Foren und Sie werden viele hilfreiche Informationen von anderen Spielern finden, beantworten Fragen, die viele andere vielleicht schon einmal gestellt haben!
Discord Unser Discord-Kanal ist der einfachste Ort für dich, um schnell Hilfe von anderen Benutzern für alle Fragen zum Spiel zu finden.</description></item></channel></rss>